[毒撚出發]一生人必坐一次日本五能線遊東北

係岩岩過去既10月去左一次東北﹐搭左我一直都好想搭既五能線觀光列車
雖然小弟唔係D咩鐵道迷﹐但對日本既鐵路有一種情意結
當見到一D好靚既觀光火車就好想搭
廢話唔講咁多
雖則今次主要坐火車，但其實主打係睇紅葉
上網睇左好多資料東北紅葉大概10月中至後﹐一心諗住計曬數10月22至11月1日去實無死
點知今年暖冬﹐去左好多地方D葉都仲係青BB
雖然幾年秋天都去過睇紅葉﹐但無一年係開得靚
唯有寄望下年去多次

行程如下

DAY 1 香港 > 東京(羽田)
DAY 2 東京 > 角館 > 角館武家屋敷 > 秋田
DAY 3 秋田 [五能線] > 十二湖 > 青池 > 千畳敷海岸 > 弘前
DAY 4 りんご公園 > 大正浪漫喫茶室 > 弘前城
DAY 5 弘前 > 青森 > 十和田湖遊覧船 > 酸ヶ湯温泉
DAY 6 酸ヶ湯温泉 > 奥入瀬渓流 > 青森 > 仙台 >
善治郎 仙台駅牛たん通り店
DAY 7 仙台 > 松島海岸 > 南部食堂 > 松華堂菓子店 > 仙台 > 米沢牛焼肉仔虎
DAY 8 仙台 > 宇都宮 > 日光 > 三松本(戦場ヶ原) > 竜頭ノ滝 > 淺井精肉店 > 華厳の滝 > 上野 > 根室花まる 銀座店
DAY 9 上野 > 勝田 > 国営ひたち海浜公園 > 上野 > 秋葉原 > 麺屋 一燈
DAY 10 上野 > 鎌倉 > 報國寺 > 文佐食堂 > 江の島 > 新宿 > 焼きあご塩らー麺 たかはし新宿本店 > 羽田空港
DAY 11 東京(羽田) > 香港

住宿
羽田 大鳥居駅@1晚
ドーミーイン秋田@1晚
スーパーホテル弘前@2晚
酸ヶ湯温泉旅館@1晚
ホテルビスタ仙台@2晚
ライフツリー上野@2晚

筆直
機票：ANA來回東京羽田 $35XX
酒店：80XXX円

留名

夾band ching rich到

又去日本

下年去多次

個個月飛.gun

DAY 1 香港 > 東京(羽田)

波音787-9
基本上搭親ANA去東京都係指定坐呢班NH860
座距比767再多少少﹐張櫈同電視又新D
不過呢班機既時間可能差少少下午兩點幾飛，落機都7、8點

ANA既飛機餐一如以往好少會令我失望成個食曬﹐仲有大師雪糕食

8點落機﹐人唔太多，快手拎埋行李就搭京急出去

今次揀左係羽田機場附近既酒店訓一晚
明明毒撚一個book左單人房住﹐上到去先發現比左間雙床房我
不過好彩第二朝都無事發生

擺低件行李即刻出去食飯，求其係附近搵左間居酒屋食就算
第二日一早就要走

待續

善治郎好撚高質
2日食左2次

五能線真係好正

留名
舊年我又係咁上下時間去日光
敖巴士敖到死死下

留名
四月去東北 咩都未plan

留名，做參考

清飛咁密

過幾日去試另一間

搭車都搭到我傻

人在東北過多兩個月又有得睇

.gun

搭巴士得企位喺伊呂波打蛇餅

我去果時又唔係好多人喎不過果日落雨

講起仙台 仙台城附近有間燒肉幾好食
lunch 有個set 俾個爐仔你慢慢燒
但係松島係三景我覺得吹大左

邊間我都覺吹大左坐完遊覽船仲伏

隻船凍撚到仆街又唔知睇乜就完左

9月去完，路線幾乎同樓主一樣，連根室花丸我都有食我覺得松島小伏，住溫泉酒店望個view其實都ok
奧入瀨伏d，行左4個鐘，好似無咩特別
btw 得jreast先有任用5日，其他地區好難玩十幾日

東北靚酒店好貴

人生必坐係skyliner

奧入瀨試下11月頭去
個觀感即刻唔同曬

巴打你去嗰啲景點都係我想去嗰啲

靚係指咩
我住過最平嘅溫泉旅館同dormy inn 都係喺東北
嚟緊又係新年呢個禮拜去北陸平均貴1/3

奧入瀨其實幾治癒慢慢行感覺好舒服，我就行左3個鐘左右
東北5日day真心抵用，一個來回已經抵番曬，仲要14日內任揀5日

邊間先？住dormy inn都係9千円/晚
星野奧入瀨就睇咩月份去，2-3萬/不等喇

紅葉去靚好多不過預多人到爆

心動不如行動

又飛.gun

紅葉... 又要等一年啦... 日本嘅紅葉真係冇得頂

咁又唔一定秋天去睇紅葉既
夏天去涼涼地好舒服，又有花火睇
4月中至尾去又可以睇櫻花

每年都係喺日本過新年
btw 更新未

一燈比起全盛期真係差好遠
唔使特登去食

つけめん冇乜邊幾間做得好
ラーメン就推薦大森麦苗

Tabelog個分係咪每年都會Reset
日本第一 しば田真心值得專程去

しば田我覺得唔係話特別突出 八王子圓好食啲

日本我最愛都係麵助
個叉燒不得了
Btw

你係講西梅田嗰間？嗰間係幾好食
講起大阪つけめん嘅話群青都好食

上面幾樓拗咩丫
計我話飯田商店世界第一！

我指隻碗咋

學術交流

啱先先同某巴打講完しば田新碗外層隻色好俗

食拉麵最緊要係個味啫
舖面容器是但啦

太肉酸同埋唔functional會有影響
即係好似食french如果有蒸包蒸得靚加五分 倒汗水滴到變月球表面扣十分

倒汗水本身已經要扣你50分

試過有一間個蒸包係似被倒汗水滴到多過個麵團發得唔好
不過唔係好參透到點解modern french出蒸包

同fine dining比
拉麵算係比較簡單

道 好食wor

黎緊想試つけ麺道

今晚更

巴打，請問羽田間酒店叫咩名？

老實講根室花丸爭鮮質素

張圖你點影的

嚴格黎講要搭幾個站唔算近機場
Relief Premium Haneda Airport

好過爭先呀

邊張？

究竟邊間爭鮮有根室花丸質素？

我都想知

我10-20號去，啲紅葉更加不堪入目，重要撞正颱風19號

今年係遲咗
我11月中嗰陣去左轉關西
原本應該係見頃但係仲係色付き 好多綠葉

你POST嘅第一張相

上八甲田架纜車度影

我有幾日都落雨去十和田落狗屎，影響曬個行程

我直頭有兩日打風停晒車，我坐Pokemon with you同去田澤湖Cancel/Delay左

Pokemon我都想坐，但就唔到星期六日去

我特登橫跨兩個星期六日去坐火車，點知淨係坐得幾架，連SL銀河都坐唔到

反而我最想坐東北個架（TOHOKU）EMOTION 號不過唔侵毒撚玩

行下福浦島算啦

留名 想去東北玩

星野?

DAY 2 東京 > 角館 > 角館武家屋敷 > 秋田

係東京站出曬我係えきねっとbook既飛之後
諗都無諗就走左去食我最愛既沾麵六厘舍

第一次搭東北新幹線綠色去新青森﹐紅色去秋田
去到盛岡就會分開行

今次用東北5日pass﹐14日內任揀5日都係19000yen﹐來回一轉都抵番曬
不過係上車之前發生左段小插曲原本我book左坐8：4X班車﹐但我係酒店出黎撞正番工時間﹐幾班車都上唔到之下﹐搞到我8：30先到東京站綠色窗口﹐即刻叫個staff幫我取消張飛﹐如果唔取消到時車又上唔到﹐信用卡又扣埋錢
之後再幫我book過第二班車﹐原本9：XX有班車但指定席又爆曬﹐搞到我要坐10點果班﹐不過總算都上到車（下次都係住番上野）

由於聽日坐五能線﹐所以揀左會經過既角館作為我第一個睇紅葉既景點

天氣尚算唔錯

さかい屋
見餓餓地﹐走左去一間之前巴打介紹過用水果做雪糕既鋪頭（突然醒唔起呢樣野叫咩）

食落又真係幾好味

食完諗住開始行先發現D葉都未轉色﹐以為一DD先係咁

點知大部分都未轉色

幾經辛苦先搵到少少仲要爛爛地⋯⋯
行左一個鐘左右見唔對路就即刻閃人

一出車站以為見到生駒里奈黎接我點知原來係大大隻秋田犬

今晚住又係我最愛既dormyinn有我最愛既大浴場
大細一個人住黎講已經好夠﹐一晚都8至9千羊（大概咁上下）

我想講秋田真係無乜野行同食﹐仲煩緊有咩野食正果陣
見到有家扑野家即刻諗都無諗狗衝

嗌左個壽喜燒番酒店食
順便係7仔買左枝大師雪糕

待續

壽喜燒都有得外賣

10月去坐五能線果日病到仆街，又坐正最舊果架車，之後又要坐過

又黑生駒
えきんっと可以免費改一次
不過即場搞到緊係最好

原來樓主都係岩岩10月去

嚟緊二月去睇雪祭

しば田啱啱換咗Menu多咗鹽拉麵同新Topping
Btw麥苗呢D垃圾交俾我
醬油仲強推さくら井、ほん田
煮干就イチカワ,雖然圓用醬油平衡煮干Ichikawa用洋蔥
但イチカワ個煮干湯頭既清澄度，入口滑度同處理煮干既澀味都輕鬆完勝圓，係蛋同叉輸少少
仲未計イチカワ硬麵夾煮干同和え玉世界級

巴打用咩相機同鏡頭影 好靚
凌晨機一出東京食六厘舍做早餐正

生狗
如果用えきねっと國際版
配周遊券嘅話 扣錢個動作係你換飛嗰下抵消
所以提早一晚換定飛會好啲
就算當日趕唔到你都可以轉搭最近一班嘅自由席/即場免費畫位
btw 唔係唔俾當日先換指定席券咩？

做咩唔去埋田澤湖

えきんっと發車前都俾換指定券
國際版就唔得

青森

咁都要提生駒

正呀幾好味

我3架都坐曬

橫手雪祭？

機：R4、ii
鏡：2470gm、55.8、龍仔1728

本來如果我坐8:4x個班上秋田係諗住去埋架

用日版book可以即時出飛都得
但如果book左唔出張飛，會係信用卡扣錢架

雙鎗
好重喎

返黎放左部ii喇準備雙修

8:30到綠窗其實夠時間上到8:40班車
轉個彎就係入口

未去JR窗出飛就扣，你出哂飛就唔扣

以為你用國際版
我自己用開國際版 個介面簡潔好多
日版雖然唔駛睇羅馬字站名但係要撳好多下

要換pass+出飛喎

我覺得日版方便好多，又有得揀位

留名睇五能線遊記 想下年去

呢個去過啦～唔錯嘅~今次打算去弘前同埋大內宿

8千幾一晚dormy inn咁貴

8千幾円呀

我知
都貴

DAY 3 秋田 [五能線] > 十二湖 > 青池 > 千畳敷海岸 > 弘前
被日本人眼中一生人要坐一次既「五能線」﹐無論係邊一個季節去坐都咁正而小弟最推介夏、秋兩個季節去。
今次就揀左秋天去﹐由秋田坐到青森既弘前
而五能線係連接日本東北秋田同青森兩個縣既鐵道﹐呢條鐵路分別有3架觀光列車輪流行駛﹐分別係綠色的橅（BUNA）、藍色的青池（AOIKE）、橘色的KUMAGERA三種。
成條鐵路主要沿海行駛﹐如果你識劃位﹐一路坐火車一路食住便當睇風景係一種好正既感覺
我既玩法會先由秋田出發﹐呢程列車係搭綠色的橅（BUNA）﹐去到十二湖之後再轉巴士去青池﹐再去埋千畳敷之後直去青森既弘前

搭8：20分車﹐人唔係好多

3架中反而我覺得呢架最新

車上都係D老一輩多

行曬成車箱都唔知有無一半人
開頭以為勁多人坐﹐一早上網book好車飛先

開左車無耐﹐快手快腳行左成架車一圈
印象中第三卡係有一個個包箱咁既野﹐如果要坐好似要加錢定唔知要點book﹐不過毒撚一個廢時坐呢D位比人望住曬
去到第二卡就有個小賣部咁既野﹐都係D野食同紀念品

車頭車尾都有得給印

如果你有睇過男兒當入樽﹐就應該知能代工業高校呢隊波﹐
曾經拎過58次全國高中冠軍
而呢架車去到呢個籃球之鄉 - 能代站
列車會有十幾分鐘停低比你射下籃

射唔射得入都有呢張野

射完籃就繼續開去十二湖

去到十二湖之後﹐拿拿聲去對面間屋仔擺低D行李先
無記錯係比車站個locker平D﹐不過無任何收據比你
到時去拎同個呀伯講邊個就得（其他比人拎左都唔知）
搭巴士個站就係出邊﹐不過搭得呢班車都係去青池
所以都幾多人搭

呢度就係落車地方﹐入面有D紀念品同野食
但我見大部分人都係自己帶少少乾糧

落車之後沿路行10分鐘就到青池﹐去到淨係見到一片死水
北海道果個我都去到﹐但呢個真係有少少失望

由於留係度既時間唔多﹐快手快腳去埋沸壺の池就算

番到十二湖站撞番之前係青池幫佢地影相既台灣人
佢地仲我食左杯雪糕係等車期間仲好關心我香港既情況
係短短十幾分鐘我地都傾左我地大家兩邊香港同台灣既情況
最後雖然大家都坐同一班車﹐但分開唔同車箱坐﹐我地仲叫對方大家互相加油

今次呢段十二湖去千畳敷既車係青池號
呢架車入面都算新新地﹐坐得幾舒服
當去到ウェスパ椿山站上左一班台灣既旅行團
成班人勁嘈﹐又舉曬自拍棍係度自拍

呢架車同樣有包箱﹐車尾有幾位可以比坐係度睇風景

大概一個鐘就黎到千畳敷﹐黎呢度係主要食LUNCH同睇下海岸岩石
求其搵左間亂入﹐叫左碗海膽飯﹐食完個呀姨仲話幫我睇住件行李
叫我係附近散下步﹐有車到就自己番黎拎

係度影左陣相之後發現比原定搭第三架五能線列車仲有成個幾鐘
而下一班有一班普通車經過﹐諗都無諗就跳左上車
諗住去到鰺ヶ沢再駁番我原先搭既車
上到車先發現得我同另一個路人後面另一卡都係空

成日不繼坐車落車都幾辛苦﹐呢程車搭埋第三架啄木鳥號
呢架車其實有D舊﹐入面咩樣影唔到比大家
呢架好多人坐﹐而我坐係窗口位﹐諗住出黎影幾張相又驚麻煩到人

去到弘前都夜晚7點半﹐坐車都坐到麻木曬

返到酒店CHECKIN之後求其樓下居酒屋食D野就算

つづく

竟然出live

嗰兩個池近睇幾伏

上網睇係清到見到底，同埋藍到一塊寶石咁
但可能我唔好彩

係咪開始落葉搞到湖面濁左

我坐青池唔記得拎乘車記念

騎劫幾張圖

Plan左下年10月12-25 大唔大機會有紅葉

呢d湖應該夏天會靚d 好食陽光反射

應該係喇

我都唔記得拎青池同啄木鳥

幾時影？

好難講依加D天氣真係好難預測，不過你去咁多日唔驚喇

東北應該未咁快？

11月坐完5能線去完東北lm

行完第一伊呂坡留名

10月10至20嗰個旅行

12開始可以上山睇，去到20-25就可以去青森岩手既平地都得

lm

啱啱上年十一月頭去東北見預報網站報嗰度見頃不過冇去. 有時啲紅葉會因為天氣早咗或者遲咗轉色, 可能要到十月頭至可以肯定...

成個行程最伏就係個池
無陽光真係垃圾一個

本身好期待睇到個刻灰撚左

白麻畢業無乜心機寫

天空之鏡

You are not alone

想3月尾去 會唔會咩都睇唔到

DAY 4 りんご公園 > 大正浪漫喫茶室 > 弘前城

見今日無得用JR PASS
為左慳番D車費
又想懶少少遲起身
所以今日都係留係弘前附近行下輕鬆下
所以第一站先去左遠少少既りんご公園

訓醒食埋早餐差唔多11點先出發

岩木山

黎到呢度我相信都係為左摘蘋果
但諗諗下都係無摘到

入面有幾款蘋果可以試食
係真係幾好食幾甜

雖然無join 到摘蘋果
但公園裹面係可以周圍參觀
基本上偷偷地摘左個都無人知

呢度地方唔算話好大
睇埋D蘋果歷史
大約留左個幾鐘就閃人出去食LUNCH

之後搭番巴士出去弘前公園
見到好多棵應該係櫻花樹黎
如果有機會都想4月黎東北睇櫻花

對面呢間野原來係starbucks黎

之前上網搵到係弘前城裹面有間叫大正浪漫喫茶室幾出名
特登係度食埋野順便去埋弘前城

嗌左意粉普普通通
但個蘋果批就幾好味
同埋呢既環境幾舒服
差D坐到唔想走

弘前城我相信黎東北睇紅葉都會黎呢度
但無諗過10月尾黎到D葉都係青BB
睇番前幾年D記錄應該係見頃
無計喇﹐前兩個月日本天氣預測都話今年暖冬

係度行左一個圈
發覺都唔知有無一半葉係轉左色

原本諗住經過入埋津軽藩ねぷた村睇
但見天色唔對路
拿拿臨返酒店

本身原先個行程係去埋中野もみじ山睇夜楓
不過CHECK過天氣有一大片雨雲黎緊
最後都要放棄ON99咁係酒店睇新聞玩電話

夜晚去左一間叫常寿し既壽司店食飯
見網上評分都幾高分
入左去叫左個SET大概3千幾羊
味道係幾OK
食完見唔係好飽
走左去超市買左少少宵夜先行返酒店

待續

3月尾去真係唔上唔落
櫻花又未開，雪又無得睇，最慘D樹都未生番D葉光禿禿
建議留多幾日係關東
有機會3月尾櫻花全盛

東京19號開花
有冇咩近郊位置推介

留名
我下個月去

清 今年紅葉真係天氣不似預期

熊谷櫻堤、権現堂公園可以去睇下
利申：未去過

我年年去都不似預期

請問如果2月尾去坐五能線
使唔使預約左先？

最好上えきねっとbook左先
起碼有得揀位，坐靠近海邊窗口位會多D野睇

DAY 5 弘前 > 青森 > 十和田湖遊覧船 > 酸ヶ湯温泉

琴日入黑就開始落雨﹐睇番天氣成個東北都落雨
搞呢兩日個行程變曬
原先諗住今日PLAN左去八甲田先﹐之後夜晚住酸ヶ湯温泉
第二日全日去奧入瀨＋十和田湖
但無計﹐去親旅行都總有幾日係落雨

由於今日落雨﹐但夜晚點都要入去酸ヶ湯温泉住
變左我今日去搭左十和田搭湖遊覧船就算﹐時間上變左好鬆動
所以去到青森站附近諗住去行一行A-FACTORY先

入面都係賣D關於蘋果既野多
本來見到有間Cafe想坐下嘆杯咖啡先走
但未到開門時間

本身去十和田果邊其實我張東北5DAY PASS係包埋巴士
但果5日其實搭新幹線係仲抵
因為有去十和田兩日巴士PASS賣
包左兩日八戶或青森去十和田既JR巴士
但我係度又發生左一件柒事
我竟然買錯左單程去十和田既巴士飛

搞到我去到十和田要買過

買番枝蘋果汁定下驚先

諗住早10分鐘出去等巴士
點知發現勁多人排隊
如果呢班上唔到就要等多個幾鐘先出到車
但後尾發現10月旺季關係人比較多
會有加班車出現

巴士去到萱野茶屋會有10分鐘廁所時間
可以落車行下去個廁所

由於天雨路滑﹐加上去到中段彎多路窄
竟然比我撞到有間貨車炒左
個司機仲爬緊出黎﹐成車D人都嚇到呆左
所以大家如果諗住自駕去既話
建議都係小心D
呢兩日去十和田已經遇到兩單炒車

去到十和田D雨都未停過

揀左由子ノ口港出發開去休屋
船程大半個鐘
上到又係乜鳩都睇唔到

出面又大風又大雨
結果都係番入去坐

去到休屋就黎落船
見到有班人仲係度玩獨木舟

原本諗住今晚係住星野奧入瀨
但太遲BOOK唔到
同埋10月旺季起碼要住兩晚先比你BOOK

BOOK唔到星野奧入瀨
唯有住酸ヶ湯温泉
呢間最出名係可以玩混浴
但大家唔好以為可以𥄫野
因為係唔會有女肯去混浴個池度浸既

之於伙食方面
除左個牛係OK之外
其他都好頹
一泊兩食要成萬八羊
同埋呢餐飯我左15分鐘就入黎收走曬我D野
好睇D野食唔係好多
同埋我食得快
最後用左3分鐘幫我鋪埋張床就訓得
由整食飯去到訓教用左18分鐘

つづく

人地混浴係方便情侶

但真係有個鬼妹同佢條仔肯入黎混浴

樓主講緊呢架？

係呀就係呢架唔侵毒撚搭

嘢食真係幾好，係要開賣嘅時候即book如果唔係好易爆

樓主係咪同囡去？

同兩個friend 去gay trip 啫

雪月花都好難book
要有日本電話同地址先得

我都好想坐雪月花

我都好想去瑞士

咁你點book? 有日本frd?

如果E6滿座的話

可以問個staff E5個邊仲有無位

去到仙台或者盛岡再轉返E6

靠日本Fd幫我book

Ching東京去青森？
可以劃左去仙台/盛岡先，呢兩個站都多人落車，再晝多張仙台/盛岡>青森就ok

我見你去秋田要延遲兩個鐘有d可惜

我想見白麻

8週全落

DAY 6 酸ヶ湯温泉 > 奥入瀬渓流 > 青森 > 仙台 >
善治郎 仙台駅牛たん通り店

早餐係自助形式﹐志在填飽個肚
搞掂曬CHECK OUT之後就坐巴士入奥入瀬
今日行程都幾趕
如果奥入瀬行得快﹐應該夠時間去八甲田搭纜車

巴士去到蔦温泉會比人去個廁所

見有幾棵紅葉開得幾靚
個個衝落去影

如果要行曬成條奧入瀨
真係要預多少少時間
但我比較趕﹐所以係石ヶ戸休憩所開始行
途中經過馬門岩﹐雲井の滝﹐銚子大滝﹐終點係子之口

呢段路我預左要行3個鐘
但發現後尾唔夠時間﹐要搭巴士

行左一陣都發現唔少呢度好多香港人黎
聽到唔少廣東話

邊行邊影相真係好治癒
空氣又清新
雖然唔係好多陽光
但呢度可以拍得住上高地

行埋銚子大滝之後就搭巴士去子之口
求其亂入一間食左碗Soba填飽肚

去到中午多番少少太陽
有陽光射落D紅葉真係好靚

1點鬆D就搭巴士去埋八甲田搭纜車
旺季去奧入瀨真係好多巴士
見人多就會加班

3點幾去到都勁多人
成架纜車迫到瀨屎

因為海拔高
D紅葉越上越高就越禿

上到山頂乜鳩都睇唔到

又大風又凍
拿拿臨番入去

落山靠右手邊可以影張咁靚既相

搭番巴士番青森拎埋件行李就搭新幹線落仙台

番到仙台都8點幾
屌完個牛舌就番歸訓教

つづく

句つづく好有細個睇寵物小精靈嘅感覺

八甲田咁多紅葉算係咁

想問下樓主搭車用咗幾錢？
係咪只係用張JRpass都夠兜成個東北

出埋太陽仲正

基本上用5日東北pass都夠玩大半個東北
我多數都用黎搭新幹線，或者揀果日JR車費最貴用
重點係呢張pass夠彈性，唔洗連續用
車費就除左呢張pass之外，平時每日搭車都係千幾至二千円不等
同埋去奧入瀨同日光可以買巴士pass

撘單想問下6月去東北會唔會好on97 8月又撞正奧運 秋天又冇假

其實如果唔係特別要睇櫻花紅葉，邊個月份去都無乜所謂
重點係6月又唔熱，去東北涼涼地幾舒服

好唔該巴打

巴打唔去蔦沼？

Book唔到附近黎住而且晨咁早又無車去
加上行程又趕

去唔到都冇壞
日頭去睇其實冇乜特別

尤其係我去果兩日落雨所以去唔到都無乜所謂

DAY 7 仙台 > 松島海岸 > 南部食堂 > 松華堂菓子店 > 仙台 > 米沢牛焼肉仔虎

今日行程比較鬆動
9點幾先出門口
係仙台站搵左間cafe食少少野先

食左個早餐見仲係好早﹐於是去左附近行下
行行下無啦啦去左仙台朝市
見買既野都係平時街市個D
而且個朝市好短﹐好快行曬

黎得仙台點都要去一去最出名既松島海岸
話曬都係日本三景之一
其餘兩景係宮島大鳥居同京都天橋立
我都去曬﹐就剩底松島海岸

見仲係好早﹐諗住行下附近既瑞巌寺睇下紅葉先食Lunch
點知未行入去已經見到D樹仲都係青BB

海鮮食堂 南部屋
之前做功課見呢間野好似幾正咁
去到門口都要等左陣﹐見幾多人食
應該都唔會伏
嗌左呢set野都好似成3千羊
有D貴⋯⋯不過又幾好食

食完飯正式開始行松島
先去左瑞巌寺五大堂
入面有一個好細既神社
勁多人台灣人行﹐係仙台呢兩日真係撞到好多台灣人
影左兩張相就閃去福浦島

入去福浦島之前差D以為就咁過條紅色橋就過到去
原來要入去呢間屋仔買飛﹐過橋費200羊
再係裹面入去過條橋
番黎睇番原來條橋係台灣有份出錢起
唔怪得咁多台灣人黎仙台玩

諗住3點幾開始日落先去搭埋個觀光船
見仲有少少時間﹐去左食個Tea先
入面位唔係好多﹐等左一陣就入得
件cake係幾好食

呢架觀光船坐左差唔多一個鐘
都係出去睇下島仔咁
坐左一陣係入面訓著左
老實講係有D長
同埋有D悶

米沢牛焼肉仔虎
今晚呢間餐廳﹐好多巴打都推介
前一晚上網都仲book到位

叫左個約7-8000羊set
前菜一黎就黎左個九宮格
每款都好好食
跟住就開始上肉
有沙律有碗飯跟
D肉正正常常唔算係好上級
最後黎左碗湯好似出前一丁個豬骨湯底咁

つづく

巴打影食物隻色幾靚

五能線梗係夏季先坐

LM

我夏天都想搭一次日照長D可以玩耐D

而家冇得餵野食係好悶

松島遊覽船？之前去天橋立都有得餵海鷗

18000円一泊兩食
咁呢個夕食真係好似幾頹下喎

DAY 8 仙台 > 宇都宮 > 日光 > 三松本(戦場ヶ原) > 竜頭ノ滝 > 淺井精肉店 > 華厳の滝 > 上野 > 根室花まる 銀座店

晨早搭第一班新幹線落宇都宮

去到宇都宮再轉日光線
去到日光站再買埋張巴士pass
之後要坐大半個鐘巴士上去

去到赤沼落車

搭日光線上黎果陣D雨都未停過咁落
又濕又凍
仲要周圍都無人﹐得我自己一個行

去到展望台又係乜鳩都睇唔到

行行下見到有度閘以為自己入左朱羅紀公園咁
又靜又無人真係有D驚

行到戦場ヶ原既一片濕地
仲係落緊毛毛雨
如果出太陽既話
D陽光射落山頂應該好靚

D雨越落越大﹐行左大概兩個零鐘頂唔順閃人

搭巴士落番中禪寺經過竜頭ノ滝
落車順便寺埋
其實都好普通
但都幾多人黎睇

淺井精肉店
呢間野應該係呢度最出名既餐廳
最出名係服務態度差
尤其係個老闆娘好臭串
叫左個set 9百羊﹐豬扒都幾多下
又真係幾好食
服務只不過係普普通通﹐我都要排左個幾鐘先食到

食完諗住天氣好上明智平搭下纜車
但最後選擇去埋華厳の滝就算

落去瀑布都幾特別
係要搭𨋢落去
落到去但又要行樓梯

番到東京走左去食根室花まる
呢間壽司磨係東京站都有一間
但我去呢間係銀座分店唔算多人
等左兩個字就入得
D壽司中上得黎又幾平
每次去親東京都食一次

食完番酒店經過東京站有間珍珠奶茶入面有條囡幾正
幫襯買左杯
好撚奶﹐又甜
好似奶粉開咁

呢間酒店離上野站都係行幾分鐘
平日都係7-8千羊
好彩既話間房係見skytree
而且一落樓下就有7仔﹐勁方便

つづく

上野間酒店叫乜名？

Hotel life tree上野

松島架船係幾好瞓
上次搭都瞓咗陣

落雨真心掃興

次次去都總有一日落雨

我去都係

呢間抵玩 開左無2年 又近上野

大房有埋洗衣機

不過得單邊房有skytree view

未住過大房不過住過兩次都對住skytree
樓下有7仔同family mart 真係勁正
唔洗5分鐘就去到jr 、銀座線、skyliner

DAY 9 上野 > 勝田 > 国営ひたち海浜公園 > 上野 > 秋葉原 > 麺屋 一燈

10月中至尾去東京想睇紅葉要去D高海拔先有
eg 輕井澤、日光﹐不過都要好睇運氣
但如果係呢個時間睇唔到紅葉
咁去日立国営ひたち海浜公園睇紅色波波草應該唔會失望

由上野出發有特急車去
個半鐘唔洗就到勝田站

一出站就有巴士直去﹐搭10-15分鐘
呢個時間去﹐巴士站會有人係度賣pass(來回巴士＋入場票)
排隊既人唔太多﹐有十零個

天氣好好
不過入場有幾班台灣旅行團好Q嘈

門口有幾裸銀杏
不過未黃

打幾日落大雨關係
連成田機場都關埋
D波波草好彩無浸爛

除左波波草之外
呢度都有一大遍波斯菊
不過之前落大雨浸爛曬

留左兩個鐘唔夠就差唔多行曬
老實講如果純粹黎打個卡
一個上午都夠

番到上野都係兩點幾
番左去酒店訓左個晏教

一直都想試下一燈
但又驚排好耐
雖然香港都開左間

睇google map一開頭以為第一間先係
但去到見到無人排隊又有D奇怪
望左陣見到前面又有一間有人排隊
於是去左食後者﹐之後睇番黎者果間先係真
不過兩間有咩分別我就唔知

6點開門﹐我在5：45到﹐我係第一批入去既
都係等左15分鐘就入得

個麵係幾煙韌﹐不過要咬好耐

つづく